ssr_string を使うようにした。

ssr/ssr_mockbird_2.v
@@ -1,90 +1,122 @@
 (* ラムダ式をコンビネータに変換するα消去のプログラム *)
 (* 
    TODO:
-   
-   SKI と x y z を項として分離する。
-   
-   eqType の定義を簡単な方法にする。
-
    α消去で与える変数を自動化する。
  *)
 
 From mathcomp Require Import all_ssreflect.
+Require Import Ascii.
+Require Import String.
+Require Import ssr_string.
+Open Scope string_scope.
 
-Inductive var : Set := I | S | K | x | y | z.
+Section BirdTerm.
 
-Definition eqVar (x y : var) : bool :=
-  match x, y with
-    | I,  I => true
-    | S,  S => true
-    | K,  K => true
-    | x,  x => true
-    | y,  y => true
-    | z,  z => true
-    | _,  _ => false
-  end.
-
-Lemma var_eqP : forall (x y : var), reflect (x = y) (eqVar x y).
-Proof.
-  move=> x y.
-  by apply: (iffP idP); case: x; case: y.
-(*  
-  case H : (eqVar x y).
-  - apply: Bool.ReflectT.
-    by case: x H; case: y => //=.
-  - apply: Bool.ReflectF.
-    by case: x H; case: y => //=.
-*)
-Qed.
-
-Definition var_eqMixin := @EqMixin var eqVar var_eqP.
-Canonical var_eqType := @EqType var var_eqMixin.
+Compute "aaa" == "aaa".                     (* true *)
+Compute "aaa" == "aba".                     (* false *)
 
 Reserved Notation "x '@' y" (at level 50, left associativity).
 Inductive birdterm : Set :=
-| bird of var
+| var     of string
+| bird    of string
 | birdapp of birdterm & birdterm.            (* x @ y *)
 Notation "x @ y" := (birdapp x y).
 
-Fixpoint in_bird (v : var) (M : birdterm) : bool :=
-  match M with
-  | bird u => v == u
-  | M1 @ M2 => in_bird v M1 || in_bird v M2
+Fixpoint eqBirdterm (u v : birdterm) :=
+  match (u, v) with
+  | (var u', var v') => u' == v'
+  | (bird u', bird v') => u' == v'
+  | (u1 @ u2, v1 @ v2) =>
+    eqBirdterm u1 v1 && eqBirdterm u2 v2
+  | (_ , _) => false
   end.
 
-Fixpoint in_bird' (M : birdterm) (v : var) : bool :=
+Definition x := var "x".
+Definition y := var "y".
+Definition z := var "z".
+
+Definition S := bird "S".
+Definition K := bird "K".
+Definition I := bird "I".
+
+Lemma apply_eq u1 u2 v1 v2 :
+  eqBirdterm (u1 @ u2) (v1 @ v2) = eqBirdterm u1 v1 && eqBirdterm u2 v2.
+Proof.
+  done.
+Qed.
+
+Lemma birdterm_eqP : forall (u v : birdterm),
+    reflect (u = v) (eqBirdterm u v).
+Proof.
+  move=> u v.
+  apply: (iffP idP).
+  (* eqBirdterm u v -> u = v *)
+  - elim: u v.
+    + by move=> s1; elim=> s2 // /eqP => ->. (* var *)
+    + by move=> s1; elim=> s2 // /eqP => ->. (* bird *)
+    + move=> u1 H1 u2 H2.
+      elim=> // v1 _ v2 _ H.     (* v の帰納法。 v = v1@v2 が残る。 *)
+      move: (H1 v1) => <-.
+      move: (H2 v2) => <-.
+      * done.                               (* u1 @ u2 = u1 @ u2 *)
+      * move: H.
+        rewrite apply_eq => /andP.          (* u2 = v2 *)
+          by case.
+      * move: H.                            (* u1 = v1 *)
+        rewrite apply_eq => /andP.
+          by case.
+  (* u = v -> eqBirdterm u v *)
+  -  move=> ->.
+     elim: v => //= => u1 H1 v1 H2.
+     by apply/andP.
+Qed.
+
+Definition birdterm_Mixin := @EqMixin birdterm eqBirdterm birdterm_eqP.
+Canonical birdterm_EqType := @EqType birdterm birdterm_Mixin.
+
+Compute x @ I == x @ I.                     (* true *)
+Compute x @ I == I @ x.                     (* false *)
+
+Fixpoint in_bird (M : birdterm) (v : string) : bool := (* v \in M *)
   match M with
-  | bird u => v == u
-  | M1 @ M2 => in_bird v M1 || in_bird v M2
+  | var u => v == u
+  | bird _ => false
+  | M1 @ M2 => in_bird M1 v || in_bird M2 v
   end.
+Canonical birdterm_predType := @mkPredType string birdterm in_bird.
 
-Canonical birdterm_predType := @mkPredType var birdterm in_bird'.
-Compute x \in bird x.
-Compute x \in (bird x @ bird y).            (* true *)
-Compute x \in (bird z @ bird y).            (* false *)
+(*
+Fixpoint in_bird' (M N : birdterm) : bool := (* N \in M *)
+  (M == N) ||
+         match M with
+         | M1 @ M2 => in_bird' M1 N || in_bird' M2 N
+         | _ => false
+         end.
+Canonical birdterm_predType' := @mkPredType birdterm birdterm in_bird'.
+*)
 
-Fixpoint lc_bird (v : var) (M : birdterm) : birdterm :=
+Fixpoint lc_bird (v : string) (M : birdterm) : birdterm :=
   match M with
-  | bird u =>
-    if u == v then bird I else bird K @ bird u
+  | var u =>   if u == v then I else K @ var u
+  | bird _ => M
   | M1 @ M2 =>
-    let M1' := if v \in M1 then lc_bird v M1 else bird K @ M1 in
-    let M2' := if v \in M2 then lc_bird v M2 else bird K @ M2 in
-    bird S @ M1' @ M2'
+    let M1' := if v \in M1 then lc_bird v M1 else K @ M1 in
+    let M2' := if v \in M2 then lc_bird v M2 else K @ M2 in
+            S @ M1' @ M2'
   end.
 
 (* 実行例 *)
 
 (* 合成鳥 *)
-Definition B := bird x @ (bird y @ bird z).
+Definition B := x @ (y @ z).
 
 (* ものまね鳥 *)
-Definition M := bird x @ bird x.
+Definition M := x @ x.
 
-Compute lc_bird z B.
+Compute lc_bird "z" B.
 (* = bird S @ (bird K @ bird x) @ (bird S @ (bird K @ bird y) @ bird I) *)
 
-Compute lc_bird x (lc_bird y (lc_bird z B)).
+Compute lc_bird "x" (lc_bird "y" (lc_bird "z" B)).
 (* = bird S @
        (bird S @ (bird K @ bird S) @
         (bird S @ (bird K @ bird K) @
@@ -94,7 +126,9 @@ Compute lc_bird x (lc_bird y (lc_bird z B)).
          (bird K @ bird I)))
 *)
 
-Compute lc_bird x M.
+Compute lc_bird "x" M.
 (* = bird S @ bird I @ bird I *)
+
+End BirdTerm.
 
 (* END *)
